1. Get all running Pods in a specific namespace sorted by age
Question: How do you list all running Pods in a namespace and sort them by creation time (age)?

	Answer:

	kubectl get pods -n <namespace> --sort-by=.metadata.creationTimestamp

	

2. Get all Pods and filter only the ones in Running state
Question: How can you get all Pods that are in the Running state?

	Answer:

	kubectl get pods --field-selector=status.phase=Running

3. List Pods in a specific namespace and sort by restart count
Question: How do you sort Pods in a specific namespace by the number of restarts?

Answer:

	kubectl get pods -n <namespace> --sort-by='.status.containerStatuses[0].restartCount'

4. Get Pods with specific label and sorted by name
Question: How can you list Pods with a specific label, sorting them by name?

Answer:

 
	kubectl get pods -l <label-key>=<label-value> --sort-by=.metadata.name

5. List all nodes sorted by CPU capacity
Question: How do you get all nodes and sort them by CPU capacity?

Answer:

 
	kubectl get nodes --sort-by='.status.capacity.cpu'


6. Filter Pods that are not in the Running state
Question: How can you get a list of Pods that are not in the Running state?

Answer:

 
	kubectl get pods --field-selector=status.phase!=Running


7. Get all events sorted by timestamp
Question: How do you list all events in the cluster and sort them by their timestamp?

Answer:

	kubectl get events --sort-by=.metadata.creationTimestamp


8. Get Pods with a specific label and filter by namespace
Question: How do you filter Pods by a label and only in a specific namespace?

Answer:

 
	kubectl get pods -n <namespace> -l <label-key>=<label-value>


9. Filter Services with a specific type
Question: How can you list all Services of type LoadBalancer?

Answer:

 
	kubectl get svc --field-selector=spec.type=LoadBalancer


10. List persistent volumes sorted by capacity
Question: How do you list all persistent volumes and sort them by their storage capacity?

Answer:

 
	kubectl get pv --sort-by=.spec.capacity.storage


11. Filter Pods based on Node name
Question: How do you list Pods that are running on a specific node?

Answer:

 
	kubectl get pods --field-selector=spec.nodeName=<node-name>


12. Filter Pods by multiple label values
Question: How can you filter Pods with multiple labels?

Answer:

 
	kubectl get pods -l <label-key1>=<label-value1>,<label-key2>=<label-value2>


13. Get all ReplicaSets sorted by number of replicas
Question: How can you list all ReplicaSets sorted by the number of replicas?

Answer:

 
	kubectl get rs --sort-by='.spec.replicas'


14. Get Services filtered by label and sorted by name
Question: How do you get Services filtered by a specific label and sorted by name?

Answer:

 
	kubectl get svc -l <label-key>=<label-value> --sort-by=.metadata.name


15. Filter Pods based on readiness status
Question: How do you list only the Pods that are not ready?

Answer:

 
	kubectl get pods --field-selector=status.conditions[?(@.type=='Ready')].status!=True
	kubectl get pods --field-selector status.phase=Running


16. Sort Pods by Memory usage
Question: How can you sort Pods by their memory usage?

Answer: This requires a custom column output based on metrics (if available):

 
	kubectl top pod --sort-by=memory


17. List all Pods sorted by container restarts
Question: How do you sort all Pods by the number of container restarts?

Answer:

 
	kubectl get pods --sort-by='.status.containerStatuses[0].restartCount'
	
	
18. 	
kubectl get pods --field-selector metadata.name=my-pod
kubectl get pods --field-selector status.phase=Running



Running on a node 
	kubectl get pods --field-selector spec.nodeName=my-node
	
	kubectl get pods  -l app=myapp  --sort-by=.metadata.name
	
	
	kubectl get pods --sort-by=.status.startTime
	kubectl get pods -o=jsonpath="{range .items[*]}{.metadata.name}{'\t'}{.metadata.creationTimestamp}{'\n'}{end}" | sort -k2
	
	kubectl get pods --field-selector=status.conditions[?(@.type=="Ready")].status!=True
	kubectl get pods -o jsonpath="{.items[*].metadata.name} {.items[*].status.podIP}"
	
	kubectl get pod -o json 
	kubectl get pod -o=jsonpath='{.items[0].spec}'
	kubectl get pod -o=jsonpath='{.items[*].spec}' | jq 
	kubectl get pod -o=jsonpath='{.items[*].spec}'
	kubectl get pod -o=jsonpath='{.items[*].spec.containers[*]}{.name}{"\t"}{end}'


---------------------

19.
kubectl get pod --sort-by='.metadata.creationTimestamp'
	
	 
	 
	 
jsonpath tutorial 
		kubectl get node -o json 
		
		
		
	List the InternalIP of all nodes of the cluster. Save the result to a file
		k get node -o json
		k get node -o jsonpath="{.items[*].status.addresses}"
		k get node -o jsonpath="{.items[*].status.addresses[?(@.type=='InternalIP')]}"
		k get node -o jsonpath="{range .items[*]}{.status.addresses[?(@.type=='InternalIP')]}{'\n'}{end}"
		k get node -o jsonpath="{range .items[*]}{.status.addresses[?(@.type=='InternalIP')].address}{'\n'}{end}"